[歐債爆煲]法國極右候選人勒龐政綱:退出歐元

法國優先+保護主義+退出歐元--法國「特朗普」剛剛發表競選綱領
2017年02月05日 12:10:56

法國大選開始進入白熱化。極右翼候選人勒龐（Marine Le Pen）4日公佈了印有144項承諾的競選綱領文件，如能當選，她將推行保護主義政策，主導法國脫離歐元區。

縱觀勒龐的競選綱領，她支持法國退出歐元區，當選後將與歐盟展開6個月的會談，或將發動退歐公投；崇尚「法國優先」，推行保護主義和再工業化；限制移民；降低小企業的工資稅和所得稅等。

勒龐表示，一旦當選，她將立即尋求歐盟的徹底改變，轉變為鬆散的國家合作聯盟，取消單一貨幣和無邊界地區。如果與其他歐盟夥伴國不能達成一致，那麼她將召開全民公投，退出歐盟 。

勒龐稱，「本次大選提出了兩種截然相反的提議：我所有對手所支持的『全球主義』和我所支持的『愛國主義』。」簡言之，勒龐的競選綱領像是特朗普和英國退歐的融合體。更與特朗普競選如出一轍的是，勒龐的競選提綱也缺乏具體的宏觀經濟細節，沒有公共赤字和債務目標，也沒有解釋其政府將如何平衡福利的增加和減稅。

法國大選的候選人4日至5日將抵達中部大城市里昂舉行競選造勢。其中最引入矚目的是極右翼候選人勒龐、中派候選人馬克龍（Emmanuel Macron）、以及右翼共和黨候選人菲永（Francois Fillon）。

根據最新的民調結果，勒龐或將在4月23日的首輪大選中取得領先，但在5月7日的第二輪敗給馬克龍。而一度呼聲頗高的傳統中右翼共和黨候選人菲永，仍受困於「空餉門」醜聞。

按照法國大選的規則，2017年4月23日法國將舉行首輪全國選舉。如果沒有候選人在第一輪中獲得超過50%的選票，那麼前兩名的候選人將於兩週後，也就是5月7日，舉行第二輪投票，決出最終法國下任總統。

據路透，勒龐的競選綱領的重點如下：

6個月與歐盟重新談判 或者退歐「FREXIT」

當選後將與歐盟展開6個月的會談，旨在從根本上改變法國的成員資格，並將歐盟轉變為鬆散的國家合作：不再有歐元、無邊界區域、歐盟預算規則以及歐盟法律優先。

6個月後發動關於歐盟成員國身份的公投。勒龐指出，如果不能從根本上改變歐盟，那麼最大的可能將是公投退歐。

法國優先

只向法國公民保留目前居民可享有的某些權力，包括免費教育等，該項將通過全民公投。

勒龐的競選副手Florian Philippot稱，「聘用外國僱員的僱主將需要支付所工資10%的稅。」

保護主義

拒絕國際貿易協定；禁止具有優勢稅率的外國公司准入；支持法國企業面向「不公平的國際競爭」；禁止外國投資者進入戰略性以及重要的法國工業；創建主權基金，保護法國公司免受「禿鷲」基金侵害和收購。

在價格差距不大的情況下，公共採購將只針對法國企業開放。勒龐顧問Jean Messiha表示，為了重建法國的工業基地，進口貨物的賣方將不能像當前這樣直接向消費者轉讓銷售增值稅。

移民

將移民限制在1萬人/年；

使無證移民在法國的逗留不再合法化；增加成為法國公民的難度——在法國出生的人將不再享有公民權；停止向非法移民提供免費醫保。

國家安全

增加僱傭1.5萬名警察，增建監獄；自動驅逐在法國法庭被判刑的外國人；驅逐情報部門檢測到的與激進伊斯蘭教有聯繫的外國人；關閉所有懷疑與激進伊斯蘭教有聯繫的清真寺；

離開北約的綜合指揮，增加國防開支。

降稅、更好的福利

對最低的三個收入組別降低10%的收入所得稅；減少小型和中性企業的工資稅和企業稅；

將退休年齡由目前的62歲降至60歲，增加對最貧窮的老年人的援助；增加兒童福利；削減5%的天然氣和電力價格。

link:

係咪照抄侵侵政綱，將美國改晒做法國就算

玩到咁大

歐元 short

咁搞法點選呀? 法國搞多左膠

大革命

歐元今次大鑊了

Ifop-Fiducial(31/1-3/2) n=1,340

第一輪
Le Pen (FN) 25,0%
Marcon (EM!) 20,5%
Fillon (LR) 18,5%
Harmon (PS) 16,5%
Mélenchon (FI) 10,0%

第二輪
Marcon (EM!) 63,0%
Le Pen (FN) 37,0%

幫推

香港真係領先世界
一早講香港人優先

佢講既野幾乎樣樣都要錢
但佢最後又彈句降稅同加福利
係咩玩法

極端主意本來極具佔略性， 本土意識唔硬正d 真係會企喺度捱打

左膠開始收皮

麥龍好快有醜聞

同問 點圍皮

差咁遠 好難win

Fillon都係咁樣收皮啦，爆單大嘢，或者恐襲，五五波完全無難度

太多恐襲，令到d人認識到世上有一大班人係信唔過，開始行保護主義